# Shit Happens
Домашнее задание по дисциплине "Разработка игр на Unreal Engine"

Выполнил Аленов Михаил Константинович БПИ204 



# HOW TO PLAY
## Управление
Все как обычно, WASD для ходьбы, Space для прыжка, E для интеракций и LMB для нанесения урона. Меню паузы вызывается или через Esc,, или через Tab.
(P.S. не нажимайте B, особенно если уже успели далеко зайти)

## Прохождение
От спавна поворачиваетесь ровно на 180 градусов и шагаете вперед до титров

## Как вести себя в комнате
Не наступайте на жижу, прыгайте по костям, уворачивайтесь от плевков. После преодоления полосы препядствий, нажмите на кнопку один раз для спавна обычной комнаты и 2 раза для спавна комнаты с хилкой, после чего войдите в дверь.




# Как работает генерация комнат
Изначально вы находитесь внутри BP_Starting_Room. Она высчитывает количество комнат в игре и записывает его в BP_ThirdPersonGameMode, после чего создает инстанс BP_Hallway, ведущий в BP_Room

В BP_Room изначально есть только пустая комната с кислотным полом. Генерация плохих и хороших штук в комнате происходит через использование функций Spawn_Bad и Spawn_Good, работающие так: return (Random Integer(100) > difficulty) или с < Для Spawn_Good. Вся комната забита стрелками. Я использую их координаты для дальнейшей генерации интерьера.

После просчета сложности комнаты происходит нахождение расстояния между платформами. Если комната последняя, то спавнится BP_Ending_Room, иначе BP_Hallway. Затем спавнится кнопка. Потом через Spawn_Bad спавнится крутящийся нарост BP_Projectile_Spawner. Затем поочередно левая и правая стена обрастает наростами BP_Projectile_Spawner_Static, стреляющими кислотой, тоже с использованием функции Spawn_Bad. Наросты появляются через случайное расстояние на рандомной высоте между полом и потолком.  После этого, в промежутке до нынешнего значения дистанции (distance) спавнятся платформы. На платформах с шансом Spawn_Good может появится положительный баф, если бафа не было, то с шансом Spawn_Bad спавнится дебаф, если же и он не появился, то с шансом Spawn_Good появляется хилка, если в этой комнате, она может появится.

Каждый объект типа платформы или ловушки, также как и сама комната, и проход в следующую записывается в массив акторов, который удаляет все свои элементы по прохождению в следующую комнату через Destroy Actor, чтобы у пользователя после 10 комнат не летало за пределами игры >1000 проджектайлов с платформами




# Особенности реализации ТЗ по задачам
## 1) Персонаж должен уметь корректно передвигается вперед-назад-влево-вправо и прыгать
Используются дефолтные параметры из шаблона третьего лица UE5

## 2) У персонажа должен быть индикатор здоровья на ваше усмотрение (например, шкала, сердечки здоровья)
Во время игры в правом нижнем углу экрана находится полоса здоровья с подписью "Filth"

## 3) С точки зрения игрока геймплей должен состоять из одного уровня, внутри которого будет от 6 до 10 комнат,которые должны генерироваться по следующим правилам
###     a) У комнаты должен быть вход и два выхода
Из-за особенностей сеттинга в комнатах есть только один вход и один выход. Выбор следующей комнаты реализован через интеракцию с кнопками, находящимися около выходов

### b) Один из двух выходов должен вести в следующую комнату такой же сложности, как и текущая; второй выход должен вести в комнату большей сложности, содержащий в себе объект, восстанавливающий здоровье (соответственно нужно как-то отметить для игрока тип комнаты)
См пункт выше

### c) Вернуться в дверь, из которой персонаж пришел в комнату, нельзя
Комнату от комнаты отделяет не дверь, а целый коридор и, раз двери закрываются за игроком, у него нет шансов попасть обратно (только если в out of bounds не вылетит)

### d) Суммарное количество комнат, проходимых персонажем за игру, для каждой новой игровой сессии должно выбираться случайным образом в начале игры и должно находиться в диапазоне [6; 10]
Нечего добавить

### e) Если текущая комната является последней, то в ней должен располагаться КАМЕНЬ, символизирующий окончание игры (камень никому не давайте). Вместо камня можно использовать любой другой символ окончания игры на ваше усмотрение
Камень был заменен в угоду сюжета

## 4) В каждой комнате обязательно должны быть ловушки. Также в каждой комнате могут присутствовать бафы и/или дебафы (в зависимости от вашей реализации)
В каждой комнате всегда есть кислотный пол, отнимающей здоровье персонажа. Также с повышением сложности, игрок начнет встречать отростки на стенах, плюющиеся кислотой. С определенным шансом можно будет найти крутящийся отросток, стреляющий в разные стороны

## 5) Ловушки:
### a) должны быть представлены двумя типами игровых объектов
#### i) тип 1: движется по заранее заданной траектории 
Данный тип ловушек представлен двумя сужностями из плоти. Первый является статичным и висит на стене, второй располагается на полу и крутится. Обе сущности выстреливают вперед себя проджектайлы, наносящии урон при соударении с игроком 

#### ii) тип 2: не движется, является статичным
Данный тип ловушей представлен в виде кислотной лужи на полу, наносящей урон персонажу при соприкосновении

### b) оба типа ловушек должны обрабатывать столкновение с персонажем игрока, при котором персонажу наносится урон (количество урона на ваше усмотрение и балансировку)
Все ловушки наносят урон игроку при соприкосновении

## 6) Бафы (бусты) должны быть представлены несколькими типами игровых объектов, которые располагаются на полу и при контакте с персонажем игрока «поглощаются» им. Нужно реализовать:
### a) Баф, замедляющий скорость всех движущихся объектов на короткий промежуток времени (промежуток должен быть выведен вами эмпирически при тестировании игры)
Баф представлен в игре в виде пилюли с красно-желтой рассцветкой

### b) Баф, дающий игроку возможность проходить сквозь статические ловушки без вреда для здоровья на короткий промежуток времени (промежуток должен быть выведен вами эмпирически при тестировании игры)
Баф представлен в игре в виде красной конфеты M&M

## 7) Дебафы должны быть представлены одним типом игрового объекта. Они должны располагаться на полу и при контакте с персонажем игрока «поглощаться» им. Нужно реализовать
### a) Дебаф, замедляющий персонажа игрока на короткий промежуток времени (промежуток должен быть выведен вами эмпирически при тестировании игры)
Баф представлен в игре в виде пилюли с сине-коричневой рассцветкой

## 8) В игре также нужно реализовать объект, который случайным образом превратится в баф или дебаф после его «поглощения» персонажем игрока, то есть игрок заранее не должен знать, что ему выпадет
Дебаф представлен в игре в виде таблетки серого цвета

## 9) Как было отмечено выше, у комнат должно быть два типа сложности. Сложность комнаты должна выстраиваться на ваше усмотрение с помощью следующих параметров:

* b) отсутствие/наличие бафов и дебафов
* c) количество ловушек, бафов и дебафов
* e) Расстояние между движущимися платформами

Пункты из ТЗ:
* a) скорость движущихся ловушек
* d) время действия бафов и дебафов
не используются для скейла сложности комнаты вследствие их геймплейной нерелевантности

## 10) В более сложных комнатах должен всегда располагаться игровой объект (например, в виде сердечка, лежащего на земле), который будет восполнять N здоровья игроку (значение N подбирается на ваше усмотрение).
Хилка находится в конце комнаты перед дверью

## 11) Должна быть предусмотрена удобная настройка всех игровых параметров инструментами UE5 (например, продолжительность и эффект того или иного бафа, урон ловушек, восстановление здоровья из пункта 10…). Т.е. вместо того чтобы задавать значение константы внутри кода, следует создать таблицы с параметрами, лежащими отдельным файлом и при старте игры подтягивающимися внутрь. Соответственно, не должно быть различных типов акторов, которые отличаются лишь параметрами, но не логикой.
Сложность игры можно настроить через стартовое меню или через паузу, нажав на кнопку "Difficulty". Сохранение параметров происходит через ноды "Create Save Game Object" и "Load Game from Slot". Сами параметры находятся в гейммоде, откуда вытягиваются по необходимости элементами игры.

## 12) Реализация примитивной боевой системы, с помощью которой персонаж сможет одним или несколькими ударами/выстрелами уничтожить ловушку или предмет интерьера, если он будет предусмотрен вашей игрой (тип оружия не принципиален)
Механика нанесения ударов работает через обязательный замах, после которого происходит удар. Если перевести это на русский, то получается, что персонажу нужно удержать кнопку удара достаточно долго, чтобы анимация удара полностью проигралась, после чего урон будет нанесен объекту, на который наведена камера игрока. Уничтожить можно только ловушки, стреляющие кислотой

## 13) Введение типов прочности для объектов, чтобы персонаж мог уничтожать не все объекты в комнате, а наименее прочные (например, объекты из условного «дерева» подлежат уничтожению, объекты из «металла» разрушить нельзя)
Из-за особенностей сеттинга игры на данный пункт я забил, так как он совсем не поменял бы получаемый игроком опыт прохождения.




# Дополнительный контент
## Стартовое меню
При запуске билда вас встретит полноценное меню со всеми необходимыми настройками.

## Настройки графики
Из стартового меню и из меню паузы можно перейти в настройки графики, кликнув на кнопку "Graphics", где можно достаточно тонко настроить игру под важе железо

## Звуки
Во время игры вас будут сопровождать музыка из бесплатный (или не очень) источников в стиле Dark Ambient, а также звуковые эффекты собственной записи

## Катсцены
После прохождения игры вам покажут мультик (ага, ага, как в "Волк и яйца")

## Сюжет
Не удивляйтесь, в этой игре есть полноценный, хоть и не сильно глубокий, сюжет, подающийся через диалоги игрового персонажа с местной фауной




# Не доп контент, скорее то, что я потыкал, но не то, чтобы сильно должен был. А также всякие дополнительные особенности
* Кроме эмбиента и текстуры плоти все элементы проекта были написаны с полного нуля

* Разобрался с настройкой физических материалов, чтобы сделать звук хождения по плоти

* Сделал кастомные модели, риггинг, анимации и корректный экспорт этого добра в анрил

* Потыкал в Animation Blendspace для анимации ГГ.

* Сделал кастомные текстуры, в частности кислоту, стекло и светящийся текст

* Настроил LOD'ы статических и скелетал мэшей

* Сделал динамическое удаление акторов с уровня, чтобы разгрузить железо. На компе без дискретки смог добиться 60 fps




# Секция QA:
* Q: Что-то игра не сильно похожа на action-adventure
* A: Экшен адвенчуру крайне сложно срастить с роглайком так, чтобы получился насыщенный и интенсивный геймплей. Поэтому по большей части мою игру можно назвать platformer'ом с элементами rouguelike'а

* Q: Почему игра не про ОЗП (Общество защиты плотин)?
* A: Читайте диалоги и думайте шире, игра еще как про защиту плотины

* Q: Не могу пройти игру даже на самых легких настройках. Что делать?
* A: Как грицца, It's a skill issue. Во время тестирования я пробегал ее спокойно с маскимальной сложностью. Да и если так подумать, какой рогалик даст себя пройти с первого раза?

* Q: Почему даже на ультрах все пиксельное?
* A: Так нужно, это элемент стилизации

* Q: Ты используешь не самые лучшие реализации механик, да и вообще все какое-то не такое, мне плохо, диалоги странные и не крутятся + я постоянно сливаю раны из-за того, что бьюсь в глаз. Где плейтесты? Ты не мог все поправить перед отправкой?
* A: Если во время игры что-то не работает так, как вы хотите, знайте, что в этом (скорее всего) и была моя задумка. (Особенно, если это не относится к генерации комнат)

* Q: Мужик, ты чего? Почему игра про говно?
* A: В ТЗ такое не запрешалось, да и по тематике подходит
